**漕河泾开发区站**位于[上海](../Page/上海.md "wikilink")[徐汇区](../Page/徐汇区.md "wikilink")[虹梅路](../Page/虹梅路.md "wikilink")[漕寶路](../Page/漕寶路.md "wikilink")，为[上海轨道交通9号线的地下](../Page/上海轨道交通9号线.md "wikilink")[岛式车站](../Page/岛式站台.md "wikilink")，於2007年12月29日啟用。

## 公交换乘

131、700、731、757、804、809、927、徐梅线

## 车站出口

本站分为东西两个互不相同的站厅，1、2口位于东厅，3、4、5号口位与西厅

  - 1号口：宜山路北侧，虹许路东
  - 2号口：宜山路南侧，虹许路东
  - 3号口：宜山路南侧，虹许路西（通往公交枢纽站）[<File:Lift.svg>](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lift.svg "fig:File:Lift.svg")
  - 4、5号口：宜山路北侧，虹梅路西

注：[<File:Lift.svg>](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lift.svg "fig:File:Lift.svg")设有无障碍电梯

## 车站设施

站台提供公用厕所及配备饮料自动售贩机

## 车站历史

2016年1月30日-2月21日，本站停运封站，对楼梯扶梯实施整体改造，在其东西站厅各增加两组上下行楼梯，进一步提升该站站台至站厅的通行能力。\[1\]

## 鄰近車站

  - **現在營運模式**

## 參考资料

[Category:徐汇区地铁车站](../Category/徐汇区地铁车站.md "wikilink")
[Category:2007年启用的铁路车站](../Category/2007年启用的铁路车站.md "wikilink")

1.